點解有啲歌個artist 係個producer，有啲係歌手？

我啱啱聽 Alan walker首faded 發現原來呢首歌唔係佢唱嘅，係佢produce。 之後成首歌好似都搵唔到歌手個名，要特登Google 先搵到

之後諗起bruno mars歌首uptown funk，其實放名多數第一個都係寫係mark Ronson既歌

點解呢？

呢兩首歌都係果兩條友自己寫自己編自己彈
只係搵左人嚟唱咁解
音樂呢行唔係剩係得歌手先可以出歌既
Producer都會出歌派台賣碟

咁幾時放邊個名？ 我見香港有時係個作曲家填詞編曲一手包辦畀咗第二個歌手唱就放咗嗰歌手名

香港咪唱果個大晒囉
啲港豬都係只會知邊個唱